# Master Front End XI - Modulo 2 - Lenguaje

## Laboratorio


### 1. Array operations
#### Head

Implementa una función `head` (inmutable), tal que, dado un array como entrada extraiga y devuelva su primer elemento. Utiliza destructuring.

`const head = (/* array */) => {}; // Implementation here.`

#### Tail

Implementa una función `tail` (inmutable), tal que, dado un array como entrada devuelta todos menos el primer elemento. Utiliza rest operator.

`const tail = (/* array */) => {}; // Implementation here.`

#### Init

Implementa una función `init` (inmutable), tal que, dado un array como entrada devuelva todos los elementos menos el último. Utiliza los métodos que ofrece Array.prototype.

```
const init = (/* array */) => {}; // Implementation here.
```

#### Last

Implementa una función last (inmutable), tal que, dado un array como entrada devuelva el último elemento.

```
const last = (/* array */) => {}; // Implementation here.
```

### 2. Concat

Implementa una función `concat` (inmutable) tal que, dados 2 arrays como entrada, devuelva la concatenación de ambos. Utiliza rest / spread operators.
```
const concat = (a, b) => {}; // Implementation here.
```
__Opcional__

Implementa una versión del ejercicio anterior donde se acepten múltiples arrays de entrada (más de 2).

### 3. Clone Merge
#### Clone

Implementa una función clone que, a partir de un objeto de entrada source devuelva un nuevo objeto con las propiedades de source:

```
function clone(source) {
  // Implementation here.
}
```
#### Merge

Implementa una función `merge` que, dados dos objetos de entrada `source` y `target`, devuelva un nuevo objeto con todas las propiedades de `target` y de `source`, y en caso de propiedades con el mismo nombre, `source` sobreescribe a `target`.

Por ejemplo, dados estos 2 objetos:
```
const a = { name: "Maria", surname: "Ibañez", country: "SPA" };
const b = { name: "Luisa", age: 31, married: true };
```
el resultado de mezclar a sobre `b` sería:
```
merge(a, b); // {name: "Maria", age: 31, married: true, surname: "Ibañez", country: "SPA"}
```
__TIP__: Puedes usar la función `clone` del apartado A.
```
function merge(source, target) {
  // Implementation here.
}
```
### 4. Read Books

Crea una función `isBookRead` que reciba una lista de libros y un título y devuelva si se ha leído o no dicho libro. Un libro es un objeto con `title` como `string` y `isRead` como `booleano`. En caso de no existir el libro devolver `false`
__TIP__: Existe un método de `Array.prototype` que te ayudará a buscar según un patrón.
```
function isBookRead(books, titleToSearch) {
  // Implementation here
}
```
__Ejemplo__
```
const books = [
  { title: "Harry Potter y la piedra filosofal", isRead: true },
  { title: "Canción de hielo y fuego", isRead: false },
  { title: "Devastación", isRead: true },
];
console.log(isBookRead(books, "Devastación")); // true
console.log(isBookRead(books, "Canción de hielo y fuego")); // false
console.log(isBookRead(books, "Los Pilares de la Tierra")); // false
```

__Opcional__

Utiliza `Typescript` para añadir los tipos adecuados.


### 5. Slot Machine

El objetivo de este ejercicio es crear una máquina tragaperras utilizando clases donde cada vez que juguemos insertemos una moneda. Cada máquina tragaperras (instancia) tendrá un __contador de monedas__ que automáticamente se irá incrementando conforme vayamos jugando.

Cuando se llame al __método play__ el número de monedas se debe incrementar de forma automática y debe generar __tres booleanos aleatorios__ que representarán el estado de las 3 ruletas. El usuario habrá ganado en caso de que los tres booleanos sean `true`, y por tanto deberá mostrarse por consola el mensaje:
```
"Congratulations!!!. You won <número de monedas> coins!!";
```
y reiniciar las monedas almacenadas, ya que las hemos conseguido y han salido de la máquina. En caso contrario deberá mostrar otro mensaje:
```
"Good luck next time!!".
```
__Ejemplo de uso__
```
class SlothMachine {
  /* ... */
}

const machine1 = new SlothMachine();
machine1.play(); // "Good luck next time!!"
machine1.play(); // "Good luck next time!!"
machine1.play(); // "Congratulations!!!. You won 3 coins!!"
machine1.play(); // "Good luck next time!!"
machine1.play(); // "Congratulations!!!. You won 2 coins!!"
```